李卓人造勢：奮戰直到勝利

2018年11月17日

李卓人造勢：奮戰直到勝利

李卓人昨晚在油麻地榕樹頭舉行造勢大會。李家皓攝

【本報訊】立法會九龍西補選倒數近一星期，民主派參選人、工黨李卓人昨晚在油麻地榕樹頭舉行造勢大會，佔中三子、銅鑼灣書店店長林榮基、大愛同盟黃耀明及民主派政黨代表都出席支持，強調「票投李卓人，票投香港人」。替補被DQ的劉小麗上陣的李卓人明言這是艱難一仗，強調會奮戰到底，「搵返我哋嘅力量，打未來嘅仗，直到我哋勝利為止」。

昨晚上台發言嘉賓，不少人大讚李卓人敢於承擔。學聯前成員小強自揭1989年天安門屠城後於民居匿藏，李卓人安排專機給他們離開，突然有公安上機查看證件，輪到查看其證件時，李卓人即站起來向公安說「班機我負責」，結果公安拘捕李卓人，其他人順利返港，小強直指這就是他認識的李卓人：「大家需要時就企起身，不理後果。」公民黨吳靄儀則指李卓人是她見過「最叻嘅人」，「香港要佢嘅時候，佢就行出嚟」。

歌手黃耀明（左）呼籲選民將手上一票投予李卓人，守住香港與議會。

梁國雄：射票落海狗屁不通

年輕人對李卓人參選有保留，香港眾志秘書長黃之鋒指今次本來不應由李卓人選，也不應有補選，而李願意面對挑戰，其當選有助拖延北京對香港的清算，故他與眾志會全力支持。社民連黃浩銘認為李卓人是民主派對抗共產黨的代表，「撐人就係撐自己」。

銅鑼灣書店店長林榮基與在港台節目《獅子山下》飾演他的「雄仔叔叔」阮志雄一同出席造勢會，林榮基感激李卓人當年帶領6,000人聲援自己，令自己敢於出聲，強調真相若被掩飾，人人都會被失蹤，呼籲市民勿輕視手中一票。雄仔叔叔也支持李卓人「寸土必爭，背水一戰」。

3位被DQ的前議員羅冠聰、梁國雄及劉小麗和被DQ參選資格的周庭也上台發言，其中社民連梁國雄指黃毓民的「射票落海論」狗屁不通，強調不投票變相提供子彈予特首林鄭月娥射萬億（明日大嶼計劃）落海。下周開審在即的佔中三子戴耀廷、陳健民及朱耀明亦到場，當中只有戴發言，戴指三子與李卓人在抗爭路上從無放棄，強調要爭取真正的民主社會，投票就是抗爭行動之一，呼籲選民11.25以選票抗爭、撐李卓人反專制政權。嘉賓最後在台上高呼「票投李卓人，票投香港人」，李卓人亦稱：「阿人就係香港人，阿人會戰勝歸來。」九西參選人尚有陳凱欣、馮檢基、伍廸希及曾麗文。

■記者呂浩然

上一則
上一則
網民寸「基伯」：幾時退出政壇

下一則
下一則
「陳健康」箍紅色鐵票

網民寸「基伯」：幾時退出政壇
「陳健康」箍紅色鐵票
婦撕304張陳凱欣海報
九西補選： 「自己失敗仲想累民主派」 李卓人斥馮檢基投共